// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "Quel est le nombre de bit d'une adresse IPv4 ?",
    answer: "32",
    options: [
      "35",
      "23",
      "24",
      "32"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Routeur est un équipement de la couche ?",
    answer: "Couche réseau",
    options: [
      "Couche physique",
      "Couche réseau",
      "Couche liaison de données",
      "Couche application"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Quel élément définit l'interface principle utilisée pour une configuration initiale d'un routeur cisco ?",
    answer: "Une interface console",
    options: [
      "Une interface AUX",
      "Une interface Ethernet ",
      "Une interface console",
      "Une interface Série"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Quel est l'intrus",
    answer: "PHP",
    options: [
      "TCP",
      "UDP",
      "PHP",
      "ICMP"
    ]
  },
    {
		
    numb: 5,
    question: "Quel port est associé au protocole SMTP",
    answer: "25",
    options: [
      "80",
      "53",
      "25",
      "35"
    ]
  },
    {
    numb: 6,
    question: "Choisir parmi les listes suivantes celle qui constituée de protocoles des routages",
    answer: "RIP,OSPF,EIGRP",
    options: [
      "RIP,OSPF,EIGRP",
      "FTP,DNS,HTTP",
      "TCP,UDP,IP",
      "Ethernet,RNIS,ATM"
    ]
},
{
    numb: 7,
    question: "Quel genre de prise est utilisé de manière standard pour les prises de télécommunications ?",
    answer: "RJ45",
    options: [
  "TIA74",
  "EIA45",
  "RJ45",
  "RG54"
]
  },
    {
    numb: 8,
    question: "Le nombre binaire 1011 vaut en décimal",
    answer: "11",
    options: [
  "11",
  "8",
  "9",
  "12"
]
  },
    {
    numb: 9,
    question: "Quel est le nombre de bit d'une adresse ipv6",
    answer: "128",
    options: [
  "64",
  "48",
  "128",
  "46",
]
  },
    {
    numb: 10,
    question: "La trame est une unité de données de protocole (PDU) de la couche ?",
    answer: "Liaison de Données",
    options: [
  "Application",
  "Session",
  "Liaison de Données",
  "Physique",
   ]
  },
    {
   numb: 11,
    question: "Quel protocole est utilisé pour un nom de domain ?",
    answer: "DNS",
    options: [
      "FTP",
      "ARP",
      "DHCP",
      "DNS"
   ]
  },
    {
   numb: 12,
    question: "Lequel est un outil de supervision / monitoring réseau",
    answer: "nagios",
    options: [
      "ssh",
      "ping",
      "telnet",
      "nagios"
   ]
  },
    {
   numb: 13,
    question: "Parmi ces technologies, laquelle permet de créer un VPN",
    answer: "IPsec",
    options: [
      "IPv6",
      "ICMP",
      "IPsec",
      "SDSL"
   ]
  },
    {
   numb: 14,
    question: "Parmi ces propositions, laquelle n'est pas un algorithme de chiffrement ?",
    answer: "TAR",
    options: [
      "AES",
      "TAR",
      "3DES",
      "Blowfish",
   ]
  },
    {
   numb: 15,
    question: "Quelle est l'adresse localhost?",
    answer: "127.0.0.1",
    options: [
      "255.255.255.0",
      "192.168.0.1",
      "127.0.0.1",
      "172.0.0.1",

 ]
  },
    {
    numb: 16,
    question: "Quel équipement réseau prend des décisions de transfert en fonction de l'adresse MAC de destination dans la trame?",
    answer: "Commutateur",
    options: [
  "Répéteur",
  "Commutateur",
  "Routeur",
  "Concentrateur",
  ]
  },
    {
    numb: 17,
    question: "Parmi les adresses IP suivantes, laquelle n'est pas valide ?",
    answer: "192.168.276.1",
    options: [
  "172.16.1.254",
  "1.2.3.4",
  "147.126.0.9",
  "192.168.276.1",
  ]
  },
    {
    numb: 18,
    question: "Quel algorithme est de type asymétrique?",
    answer: "RSA",
    options: [
  "DES",
  "RSA",
  "3DES",
  "AES",
  ]
  },
    {
    numb: 19,
    question: "Quel est le port utilisé par défaut par le service NTP?",
    answer: "123",
    options: [
  "123",
  "443",
  "110",
  "8080",
  ]
  },
    {
    numb: 20,
    question: "WI-FI signifie",
	answer: "Wireless-Fidelity",
    options: [
  "Wireless-Fidelity",
  "Windows Fi",
  "Windows Fidelity",
  "Wireless-Fi",
  ]
  },
];






  // you can uncomment the below codes and make duplicate as more as you want to add question
  // but remember you need to give the numb value serialize like 1,2,3,5,6,7,8,9.....

  //   {
  //   numb: 6,
  //   question: "Your Question is Here",
  //   answer: "Correct answer of the question is here",
  //   options: [
  //     "Option 1",
  //     "option 2",
  //     "option 3",
  //     "option 4"
  //     ]
  //    },
  //    ];
